<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: photo | anselmolsm.org]]></title>
  <link href="http://anselmolsm.org/blog/categories/photo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://anselmolsm.org/"/>
  <updated>2013-07-17T16:32:47-03:00</updated>
  <id>http://anselmolsm.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Anselmo L. S. Melo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Updates]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/updates/"/>
    <updated>2010-10-17T01:00:00-02:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/updates</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Looooong time since my last post. Before writing about new things, an overview of what happened since June:</p>

<ul>
<li>In August, I went to the <a href="http://fslbh.org/">Belo Horizonte Free Software Festival</a> (in <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Betim">Betim</a> =), where I presented an introductory talk about F/OSS and KDE. It was a nice opportunity to explain some basic concepts to a beginner but very interested public. Thanks <a href="http://ev.kde.org">KDE e.V.</a> for the support and to the FSLBH organizers!</li>
<li>I moved to another apartment (second time this year).</li>
<li>I did <strong>not</strong> go to Akademy =(</li>
<li>Our interns developed a simple, but nice, comics-reader as part of their studies to learn Qt. The source code is <a href="http://github.com/dakerfp/comics-reader">here</a> and there is a Maemo 5 package <a href="http://maemo.org/packages/package_instance/view/fremantle_extras-devel_free_armel/comics-reader/1.0.0-1/">here</a>.</li>
<li>Two of our cute <a href="http://blog.morpheuz.cc/01/12/2009/qt-4-6-ow/">demos from the last year</a> grew up and became applications. The updated sources are available <a href="http://qt.gitorious.org/qt-labs/mobile-demos/commits/shoppinglist-app">here</a> and <a href="http://gitorious.org/mobile-weather">here</a>. Kudos to the guys who made it possible!</li>
<li>I've been working in the development of <a href="http://dot.kde.org/2010/06/10/kde-pim-goes-mobile">kdepim-mobile</a> and, in parallel, I'm following the development of <a href="http://qt.gitorious.org/qt-components">Qt-Components</a>. It is interesting because kdepim-mobile is trying to to use QML as much as possible for the UI, what provides interesting feedback to Qt-Components.</li>
<li>Patches for the widgets explorer. Since I started using a vertical panel on the right, I found some bugs and things to improve.</li>
<li>I'm enjoying the <a href="http://developer.qt.nokia.com/">Qt Developer Network</a> - More about it in a future post :-)</li>
<li>Some airport and flight minutes were dedicated to do a first translation of <a href="http://enzyme.commit-digest.org/">Enzyme</a> and <a href="http://commit-digest.org/">Commit-digest</a> to pt_BR. As I am not a translator, it's time to request help for the pt_BR translation team =)</li>
</ul>


<p>Someone said a few weeks ago that a good post must have a picture. Here is a picture of the Municipal Park and the  "<a href="http://www.tripadvisor.com.br/ShowUserReviews-g303374-d1523606-r38551748-Hippie_Fair-Belo_Horizonte_State_of_Minas_Gerais.html">Hippie Fair</a>", in <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Belo_Horizonte">Belo Horizonte</a>:</p>

<p><div class="imagecc" style="width:660px"><a href="/blog/images/2010/10/bh.jpg" title="Belo Horizonte"><img src="/blog/images/2010/10/bh.jpg" width="640" height="360" alt="Belo Horizonte" border=0></a><br>Belo Horizonte</div></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Operacão Boa Viagem, parte 3]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/operacao-boa-viagem-parte-3/"/>
    <updated>2009-07-29T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/operacao-boa-viagem-parte-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Continuação do relato da viagem Pindamonhangaba, SP - Recife, PE realizada em Janeiro de 2009.</p>

<p>E vamos nós, Julho acabando e eu ainda não terminei isso =)</p>

<p>Trecho percorrido dia 2 de Janeiro de 2009: Macaé, RJ - Itabuna, BA. ~1100 km.</p>

<p><div class="imagecc" style="width:452px"><a href="images/2009/05/macae-itabuna.png" title="Macaé, RJ - Itabuna, BA"><img src="images/2009/05/macae-itabuna.png" width="432" height="797" alt="Macaé, RJ - Itabuna, BA" border=0></a><br>Macaé, RJ - Itabuna, BA</div></p>

<p>Dia 1 foi bem curto mas como já foi dito anteriormente foi uma forma ter uma margem de segurança, uma vez que a viagem de volta de meu pai estava marcada para a noite de domingo, dia 4.</p>

<p><div class="imagecc" style="width:336px"><a href="images/2009/07/dsc04494r.jpg" title="Vista da Pousada Rocha, em Macaé"><img src="images/2009/07/dsc04494r.jpg" width="316" height="237" alt="Vista da Pousada Rocha, em Macaé" border=0></a><br>Vista da Pousada Rocha, em Macaé</div></p>

<p><div class="imagecc" style="width:335px"><a href="images/2009/07/dsc04506r.jpg" title="O carro tomando um banho antes de seguir viagem"><img src="images/2009/07/dsc04506r.jpg" width="315" height="237" alt="O carro tomando um banho antes de seguir viagem" border=0></a><br>O carro tomando um banho antes de seguir viagem</div></p>

<p>Começando o dia, estréia do meu pai dirigindo na viagem.</p>

<p>Saindo de Macaé pudemos conhecer um pouco da cidade. Sinceramente fiquei decepcionado com o estado das ruas e avenidas da cidade, tendo em vista ser uma cidade que recebe grandes recursos por causa da atividade petrolífera na região. Se comparada com Paulínia, SP, que também tem atividades do ramo, Macaé parece estar bem mal adminstrada/cuidada. Não é a toa que acabou tema de reportagem na TV sobre os buracos nas vias.</p>

<p>Saimos da cidade e tomamos o rumo para voltar à BR101. Na estrada no caminho houve um pequeno susto, pois havia uma deformação na estrada que formou uma rampa... na hora pareceu que ia arrebentar com tudo de suspensão, amortecedores, mas felizmente ficou só no susto - Esqueci de citar mas houve episódio parecido na saída do Rio de Janeiro, outro buraco imenso numa via de acesso. Nem todos devem saber mas eu tenho um certo trauma por causa de um pequeno acidente que tive no começo de 2008, mas isso é outra história.</p>

<p><img class="center images/2009/07/dsc04530r.jpg" src="images/2009/07/dsc04530r.jpg" width="384" height="288"></p>

<p><div class="imagecc" style="width:404px"><a href="images/2009/07/dsc04553r.jpg" title="Pedágio em construção, parte das obras na BR-101"><img src="images/2009/07/dsc04553r.jpg" width="384" height="288" alt="Pedágio em construção, parte das obras na BR-101" border=0></a><br>Pedágio em construção, parte das obras na BR-101</div></p>

<p>Voltamos à BR101, próxima cidade notável foi <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Campos_dos_Goytacazes">Campos dos Goytacazes</a>, ainda no estado do Rio de Janeiro. A popular Campos dá nome à bacia que concentra atualmente grande parte da extração de petróleo no país. É nessa cidade que voltamos a encontrar o <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Rio_Para%C3%ADba_do_Sul">Rio Paraíba do Sul</a>, já próximo do seu fim. Este é o mesmo rio que cruza Pindamonhangaba e que nos acompanhou por um bom pedaço seguindo a Rodovia Presidente Dutra (no trecho ainda no <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Vale_do_Para%C3%ADba">Vale do Paraíba</a> ).</p>

<p>Na sequência, próximo à divisa com Espírito Santo, o aguardado momento de tirar foto da placa indicando a pequena <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Bom_Jesus_do_Itabapoana">Bom Jesus do Itabapoana</a>, terra natal daminha namorada Priscila, que apesar de acharem que é carioca, é fluminense do interior do estado.
<div class="imagecc" style="width:404px"><a href="images/2009/07/dsc04576r.jpg" title="A placa de verdade ela perde, mas de Bom Jesus do Norte serve =)"><img src="images/2009/07/dsc04576r.jpg" width="384" height="288" alt="A placa de verdade ela perde, mas de Bom Jesus do Norte serve =)" border=0></a><br>A placa de verdade ela perde, mas de Bom Jesus do Norte serve =)</div>
Chegando no <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Esp%C3%ADrito_Santo_%28estado%29">Espírito Santo</a>, acabaram os sinais de obras na pista. Aliás, mais para frente chegou a ser decepcionante o estado da rodovia, inclusive com a faixa pintada por algum sujeito que talvez estivesse com elevado teor alcoólico no sangue, conforme vídeo.</p>

<p><iframe width="560" height="420" src="http://www.youtube.com/embed/RK1bL2wxtDA?color=white&theme=light"></iframe></p>

<p>Optamos por seguir na BR101 - a alternativa seria a boa Rodovia do Sol que passa por <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Itapemirim">Itapemirim</a>, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Pi%C3%BAma">Piúma</a>, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Guarapari">Guarapari</a>, até chegar a <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Vit%C3%B3ria_%28ES%29">Vitória</a>. Por causa do horário ficou um receio de que poderíamos pegar trânsito ao cruzar Vitória e <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Vila_Velha">Vila Velha</a>.</p>

<p>Passando perto de <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Serra_%28Esp%C3%ADrito_Santo%29">Serra</a>, pouco depois de Vitória, vimos o primeiro acidente da viagem, entre um Celta e um caminhão cegonha.
<img class="center" src="images/2009/07/dsc04667r.jpg" width="384" height="288">
<img class="center" src="images/2009/07/dsc04601r.jpg" width="384" height="288"></p>

<p>E a estrada seguia, no norte do Espírito Santo há retas intermináveis na BR101, trechos com eucaliptos e outros com muita cana-de-açúcar. Passamos por <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Aracruz">Aracruz</a> e  <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Linhares_%28Esp%C3%ADrito_Santo%29">Linhares</a>. Em linhares encontramos esse caminhão dirigido por um cara que certamente é do time que grita "Toca Raul!"</p>

<p><img class="center" src="images/2009/07/dsc04682r.jpg" width="384" height="288"></p>

<p>E por volta das 17h30 chegávamos à Bahia, estado com o maior t recho da viagem. Da divisa até Itabuna, nosso objetivo nesse dia, restavam ainda cerca de 470 km.</p>

<p>Uma boa surpresa foi a repentina melhora da rodovia, o que acabou sendo bastante animador. Asfalto mais novo, boa sinalização. Sim, continuavam os motoristas irresponsáveis de sempre, mas pelo menos com a estrada não teríamos que nos preocupar tanto.</p>

<p><img class="center" src="images/2009/07/dsc04691r.jpg" width="384" height="288"></p>

<p>No sul da Bahia passamos por <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Teixeira_de_Freitas_%28Bahia%29">Teixeira de Freitas</a>, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Eun%C3%A1polis">Eunápolis</a> e <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Porto_Seguro">Porto Seguro</a>. Nesse ponto começava o trecho que nunca havíamos percorrido, já que em 1999 nós (pai, mãe, irmã e eu) fomos até Porto Seguro (em termos de BR101, Eunápolis, já que a via de acesso para Porto Seguro sai dessa cidade).</p>

<p><img class="center" src="images/2009/07/dsc04706r.jpg" width="384" height="288"></p>

<p>Destaques da região: plantações de cacau visíveis nas margens da estrada, alguns casarões bem antigos, muitos deles abandonados. E a noite caindo, antes do que gostaríamos, mesmo com a hora que ganhamos por não haver horário de verão na Bahia. (Passamos por Eunápolis 19h10).</p>

<p>Chegamos em <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Itabuna">Itabuna</a> bem mais tarde do que gostaríamos (21h52). Procuramos o hotel em que estava feita a reserva (grande GPS, apesar de demorar pra achar os satélites, quebrou um galho) e quando encontramos rolou um momento tenso. Coisas estranhas como a recepção do hotel Portugal (22h35) fica em outro hotel, teria que ter reservado vaga no estacionamento e se quiséssemos que alguém vigiasse o carro teríamos que dar um troco para algum vigia na rua.</p>

<p>Tá bom então. Deixamos o cidadão falando abobrinhas e partimos em busca de outro hotel. Às 23h50 finalmente conseguimos o hotel Royal, com estacionamento! (apesar de sombrio). Não era lá essas coisas, mas no estado que estávamos, o importante era ter um banheiro limpo e uma cama.</p>

<p>(Continua, espero demorar menos para a próxima parte =D )</p>

<p>======</p>

<p>~1576 km percorridos, faltavam 1100 km</p>

<p>Anselmo: 500 km (dia 1: Pinda, SP - Macaé, RJ) + 290km (Linhares, ES - Itamaraju, BA) = 790 km</p>

<p>Antonio: 479 km (Macaé, RJ - Linhares, ES)+ 307km (Itamaraju, BA - Itabuna, BA) = 786km</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Operação Boa Viagem, parte 2]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/operacao-boa-viagem-parte-2/"/>
    <updated>2009-03-05T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/operacao-boa-viagem-parte-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>É melhor continuar a escrever sobre a viagem pois já estamos em Março!</p>

<p>Depois da (introdução)[http://www.anselmolsm.org/blog/operacao-boa-viagem-parte-1/], vamos ao primeiro dia de viagem: 1 de Janeiro de 2009: Pindamonhangaba, SP - Macaé, RJ (~500 km):</p>

<p>(fotos: clique para ampliar)</p>

<p><div class="imagecc" style="width:570px"><a href="images/2009/03/pinda-macae.png" title="pinda-macae"><img src="images/2009/03/pinda-macae.png" width="550" height="146" alt="pinda-macae" border=0></a><br>pinda-macae</div></p>

<p>Saindo de casa, despedida de José Billy:
<div class="imagecc" style="width:500px"><a href="images/2009/03/billy.jpg" title="José Billy"><img src="images/2009/03/billy.jpg" width="480" height="316" alt="José Billy" border=0></a><br>José Billy</div>
Saímos da casa de minhas tias por volta das 13h. Como já foi dito na <a href="http://www.anselmolsm.org/blog/operacao-boa-viagem-parte-1">parte 1</a>, a viagem foi antecipada em meio período para termos uma certa folga para eventuais imprevistos, dado que o voo (olha nova acentuação aí) do meu pai saíria do Recife na madrugada de segunda 5 de Janeiro.
<div class="imagecc" style="width:500px"><a href="images/2009/03/44444.jpg" title="44444 km"><img src="images/2009/03/44444.jpg" width="480" height="360" alt="44444 km" border=0></a><br>44444 km</div></p>

<p>Neste primeiro dia, apenas eu dirigi. Aprox. 290 km de rodovia Presidente Dutra, Avenida Brasil (faltaram fotos, mas ela nem é assim, digamos, bonita...), Ponte Rio - Niterói, primeiro trecho de BR-101 mais a Via Lagos - estrada que corta a região dos lagos (a fotógrafa dormiu nesse trecho).
<div class="imagecc" style="width:500px"><a href="images/2009/03/dutra.jpg" title="Rod. Pres. Dutra, próximo da divisa SP/RJ"><img src="images/2009/03/dutra.jpg" width="480" height="360" alt="Rod. Pres. Dutra, próximo da divisa SP/RJ" border=0></a><br>Rod. Pres. Dutra, próximo da divisa SP/RJ</div></p>

<p><div class="imagecc" style="width:500px"><a href="images/2009/03/araras1.jpg" title="Início da descida da serra das araras, RJ"><img src="images/2009/03/araras1.jpg" width="480" height="360" alt="Início da descida da serra das araras, RJ" border=0></a><br>Início da descida da serra das araras, RJ</div>
<div class="imagecc" style="width:500px"><a href="images/2009/03/araras2.jpg" title="a vista na descida é bem legal (pra quem está de passageiro =D )"><img src="images/2009/03/araras2.jpg" width="480" height="360" alt="a vista na descida é bem legal (pra quem está de passageiro =D )" border=0></a><br>a vista na descida é bem legal (pra quem está de passageiro =D )</div>
<div class="imagecc" style="width:500px"><a href="images/2009/03/araras2.jpg" title="Curvas e mais curvas"><img src="images/2009/03/araras3.jpg" width="480" height="360" alt="Curvas e mais curvas" border=0></a><br>Curvas e mais curvas</div></p>

<p>Já no Rio de Janeiro, pretendíamos fazer um caminho para chegar na Ponte Rio-Niterói, fizemos um outro que acabou dando certo, culpa de uma placa mal posicionada que quase complicou o que não era pra ser tão difícil.
<div class="imagecc" style="width:500px"><a href="images/2009/03/ponte1.jpg" title="Ponte Rio-Niterói"><img src="images/2009/03/ponte1.jpg" width="480" height="360" alt="Ponte Rio-Niterói" border=0></a><br>Ponte Rio-Niterói</div>
<div class="imagecc" style="width:500px"><a href="images/2009/03/ponte2.jpg" title="próximo ao \"viaduto\" da ponte =)"><img src="images/2009/03/ponte2.jpg" width="480" height="360" alt="próximo ao \"viaduto\" da ponte =)" border=0></a><br>próximo ao \"viaduto\" da ponte =)</div>
<div class="imagecc" style="width:500px"><a href="images/2009/03/ponte3.jpg" title="de olhos fechados!"><img src="images/2009/03/ponte3.jpg" width="480" height="213" alt="de olhos fechados!" border=0></a><br>de olhos fechados!</div>
<div class="imagecc" style="width:500px"><a href="images/2009/03/ponte4.jpg" title="Pão de Açúcar e baía de Guanabara"><img src="images/2009/03/ponte4.jpg" width="480" height="314" alt="Pão de Açúcar e baía de Guanabara" border=0></a><br>Pão de Açúcar e baía de Guanabara</div>
<div class="imagecc" style="width:500px"><a href="images/2009/03/ponte5.jpg" title="Olha o tamanho da criança: Isso é do projeto Mexilhão, da Petrobrás."><img src="images/2009/03/ponte5.jpg" width="480" height="360" alt="Olha o tamanho da criança: Isso é do projeto Mexilhão, da Petrobrás." border=0></a><br>Olha o tamanho da criança: Isso é do projeto Mexilhão, da Petrobrás.</div></p>

<p>Terminada a Ponte, um alô pra BR-101. Nosso primeiro contato com as obras da concessionária Autopista Fluminense que está instalando bases de apoio, tampando buracos, duplicando a pista, fazendo pedágios.</p>

<p>Saindo da BR-101, pegamos a Via Lagos. Estrada boa, mas com muitos radares com velocidades baixas: 40km/h, 50km/h (Alguns em trechos não urbanos). Nos trechos em que passa pelas cidades da região, o trânsito estava pesado por causa dos turistas ainda no feriado do ano novo. Bateu um certo arrependimento de não ter continuado na 101, mesmo com informações de que ela não estaria tão boa no trecho Rio Bonito - Campos.
<div class="imagecc" style="width:500px"><a href="images/2009/03/darwin.jpg" title="Darwin esteve aqui! Barra de São João, RJ (se não me engano...)"><img src="images/2009/03/darwin.jpg" width="480" height="360" alt="Darwin esteve aqui! Barra de São João, RJ (se não me engano...)" border=0></a><br>Darwin esteve aqui! Barra de São João, RJ (se não me engano...)</div>
<div class="imagecc" style="width:500px"><a href="images/2009/03/riodasostras.jpg" title="Rio das Ostras"><img src="images/2009/03/riodasostras.jpg" width="480" height="360" alt="Rio das Ostras" border=0></a><br>Rio das Ostras</div></p>

<p>Nesta primeira noite, ficamos na pousada Rocha, em Macaé-RJ. Uma pousada simpática, de frente para o mar, indicação de um colega de trabalho de meu pai. Chegamos por volta das 20h00 devido ao atraso do trânsito nas cidades da região dos lagos.
<div class="imagecc" style="width:500px"><a href="images/2009/03/macae1.jpg" title="Pousada Rocha, em Macaé-RJ"><img src="images/2009/03/macae1.jpg" width="480" height="360" alt="Pousada Rocha, em Macaé-RJ" border=0></a><br>Pousada Rocha, em Macaé-RJ</div>
O jantar do dia aconteceu no restaurante <a href="http://www.qype.com.br/place/514949-Porto-Cavaleiros-Macae">Porto Cavaleiros</a>, onde comemos "Picanha para 2 pessoas" (R$ 30,00), que acabou servindo 3 pessoas muito bem - com o detalhe que a carne era servida aos poucos, conforme era preparada, evitando assim aquela carne-fria-seca-de-fim-de-festa.</p>

<p>Post curto pois o primeiro dia de viagem foi curto. O mais complicado sobre esses posts da viagem nem é escrever e sim selecionar as fotos: são muitas! Em breve devo fazer upload em algum lugar dessa maravilha de Internet.</p>

<p>===</p>

<p>500 km percorridos, faltavam 2168 km ...</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Operação Boa Viagem, parte 1]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/operacao-boa-viagem-parte-1/"/>
    <updated>2009-01-27T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/operacao-boa-viagem-parte-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Demorou mas enfim vamos ao primeiro post sobre da viagem de carro entre <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Pindamonhangaba">Pindamonhangaba</a> e <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Recife">Recife</a>. Para começar, uma rápida introdução.</p>

<p>No início deste ano me mudei para Recife. O costume entre os que se mudam de longe para cá para trabalhar no <a href="http://www.indt.org">INdT</a> - Instituto Nokia de Tecnologia - é fazer a viagem de avião. Mas... tendo um pai que adora dirigir, uma namorada com alguns parafusos a menos e eu mesmo tendo de vez em quando algumas idéias fora do comum, resolvemos fazer a viagem+mudança (afinal minhas coisas teriam que vir junto) de carro.</p>

<p>O automóvel utilizado nesta jornada foi o grande Renault Clio 1.0 16V que me acompanha desde agosto de 2007 (antes da viagem já contava ~44.444 km rodados =D ). Por uma infeliz combinação de acontecimentos, o ar condicionado que seria instalado antes da viagem não vingou...</p>

<p>Para aqueles que não sabem onde fica Pindamonhangaba, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/SP">SP</a>:</p>

<p><div class="imagecc" style="width:568px"><a href="images/2009/01/ondeficapinda.png" title="Onde fica Pindamonhangaba"><img src="images/2009/01/ondeficapinda.png" width="548" height="246" alt="Onde fica Pindamonhangaba" border=0></a><br>Onde fica Pindamonhangaba</div>
Bem, quanto o itinerário. Foram consultados alguns guias rodoviários, mapas, pessoas... Existiam basicamente 2 opções:</p>

<p><div class="imagecl" style="width:269px"><a href="images/2009/01/br116.png" title="BR116"><img src="images/2009/01/br116.png" width="249" height="260" alt="BR116" border=0></a><br>BR116</div></p>

<p><div class="imagecr" style="width:267px"><a href="images/2009/01/br101.png" title="BR101"><img src="images/2009/01/br101.png" width="247" height="260" alt="BR101" border=0></a><br>BR101</div></p>

<p>Considerando apenas a distância, obviamente deveríamos escolher o caminho que passa pelo interior de Minas Gerais e Bahia. Mas... levando em consideração que estradas federais em Minas Gerais costumam ser ruins, as distâncias entre cidades perto da estrada, entre outros, optamos pelo caminho <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Rodovia_Presidente_Dutra">Dutra</a> + <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/BR-101">BR-101</a>.</p>

<p>Assim, foi feita a programação. A princípio a saída estava marcada para Sexta-feira, 2 de Janeiro, logo pela manhã. Porém achamos melhor antecipar um pouco para ter uma folga para eventuais atrasos.</p>

<p>A saída ficou para o dia primeiro, 13h. Neste primeiro dia o plano era chegar até <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Maca%C3%A9">Macaé</a>, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Rio_de_Janeiro">RJ</a> , percorrendo 490 km (indo pela região dos lagos). Macaé foi escolhida como a parade nesse primeiro dia pois um colega de trabalho do meu pai indicou uma pousada lá.</p>

<p>No segundo dia (Sexta-feira, dia 2), cerca de 1080 km até <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Itabuna">Itabuna</a>, <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Bahia">BA</a> (local da segunda reserva em hotel); restariam 1098 km.</p>

<p>Meu pai previu chegada em Recife ainda na noite do Sábado dia 3. Eu estimei domingo dia 4 por volta das 10h. Os detalhes de cada dia da chamada "Operação Boa Viagem", com fotos do percurso, serão tratados em posts futuros.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Informações "Precisas"]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/informacoes-precisas/"/>
    <updated>2008-12-03T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/informacoes-precisas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pena que a foto ficou um lixo...</p>

<p><div class="imagecc" style="width:356px"><a href="/blog/images/2008/12/imag011.jpg" title="2001 - Uma Odisséia no espaço em Blu-ray"><img src="/blog/images/2008/12/imag011.jpg" width="336" height="448" alt="2001 - Uma Odisséia no espaço em Blu-ray" border=0></a><br>2001 - Uma Odisséia no espaço em Blu-ray</div></p>

<p>E seguindo a onda "quanto mais informação melhor, não importa se estiver errada":</p>

<p><div class="imagecc" style="width:291px"><a href="/blog/images/2008/12/1seg.jpg" title="1 second???"><img src="/blog/images/2008/12/1seg.jpg" width="271" height="303" alt="1 second???" border=0></a><br>1 second???</div></p>

<p>Por que quem fez esse anúncio da loja achou razoável 1se<strong>g</strong> ser abreviação de "1 second" ?</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
