<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: pt_BR | anselmolsm.org]]></title>
  <link href="http://anselmolsm.org/blog/categories/pt-br/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://anselmolsm.org/"/>
  <updated>2012-12-29T16:57:22-02:00</updated>
  <id>http://anselmolsm.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Anselmo L. S. Melo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Só pra não passar em branco =)]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/so-pra-nao-passar-em-branco/"/>
    <updated>2010-02-21T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/so-pra-nao-passar-em-branco</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Domingo passado fui ao estádio do Pacembu ver Santos 2 x 1 Rio Claro. Na segunda-feira li na Folha de S. Paulo a <a href="http://blogdotorero.blog.uol.com.br/arch2010-02-01_2010-02-28.html#2010_02-16_10_36_41-10024933-0">coluna de José Roberto Torero</a>, que também foi ao estádio e narrou suas desventuras.</p>

<p>Como passei por situações semelhantes, mandei um breve relato por e-mail. O texto foi publicado no blog do colunista e pode ser conferido <a href="http://blogdotorero.blog.uol.com.br/arch2010-02-01_2010-02-28.html#2010_02-19_10_28_16-10024933-0">aqui</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Operação Boa Viagem - parte 4 (final!)]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/operacao-boa-viagem-parte-4-final/"/>
    <updated>2009-12-13T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/operacao-boa-viagem-parte-4-final</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Antes que acabe o ano!!</p>

<p>Neste post, os dois trechos finais da viagem entre Pindamonhangaba, SP e O Recife, PE realizada em Janeiro de 2009. Os demais trechos estão em <a href="http://www.anselmolsm.org/blog/operacao-boa-viagem-parte-1/">Parte 1</a>, <a href="http://www.anselmolsm.org/blog/operacao-boa-viagem-parte-2/">Parte 2</a> e <a href="http://www.anselmolsm.org/blog/operacao-boa-viagem-parte-3/">Parte 3</a>.</p>

<p>Trecho percorrido no dia 3 de Janeiro: de Itabuna, Bahia até Maceió, Alagoas - 880 km.</p>

<p>Até Itabuna, a viagem seguiu dentro do esperado. Distância a ser percorrida era aproximadamente a mesma percorrida entre Macaé e Itabuna (cerca de 1100 km), assim parecia possível terminar a viagem no mesmo dia. É claro que dependia muito da gloriosa BR-101 colaborar.</p>

<p><div class="imagecc" style="width:500px"><a href="/blog/images/2009/12/dsc04711_1.jpg" title="Itabuna"><img src="/blog/images/2009/12/dsc04711_1.jpg" width="480" height="360" alt="Itabuna" border=0></a><br>Itabuna</div></p>

<p>Saindo de Itabuna, ao som da "Gabriela FM" (por causa da Gabriela do Jorge Amado mesmo), coisas curiosas como anúncio "Cala a Boca R$6,00"... depois de uma série de informações desencontradas para voltar à BR101, finalmente às 9h40 a viagem recomeçou de verdade.</p>

<p>O trecho baiano (Pq Bahia tem "h" e baiano não?) que já vinha bem no sul do estado, seguiu muito bom.  Vimos Salvador passar, representada em uma das placas indicando a saída para a capital baiana, e seguimos a viagem rumo a Sergipe. Vale lembrar que de Itabuna à divisa BA | SE são cerca de 500 km.</p>

<p><div class="imagecc" style="width:500px"><a href="/blog/images/2009/12/dsc04723_1_1.jpg" title="Aqui o trânsito parava pra galera comprar coisas, no meio da estrada."><img src="/blog/images/2009/12/dsc04723_1_1.jpg" width="480" height="360" alt="Aqui o trânsito parava pra galera comprar coisas, no meio da estrada." border=0></a><br>Aqui o trânsito parava pra galera comprar coisas, no meio da estrada.</div></p>

<p><div class="imagecc" style="width:500px"><a href="/blog/images/2009/12/dsc04735_1_1.jpg" title="Santo Antônio de Jesus - O comércio mais barato da Bahia"><img src="/blog/images/2009/12/dsc04735_1_1.jpg" width="480" height="360" alt="Santo Antônio de Jesus - O comércio mais barato da Bahia" border=0></a><br>Santo Antônio de Jesus - O comércio mais barato da Bahia</div></p>

<p>Apesar da boa condição da estrada, muito trânsito nesse trecho, com muitos, muitos caminhões. Filas enormes de carros eram formadas, ultrapassagens eram complicadas e uma quantidade enorme de motoristas fazendo verdadeiras loucuras na estrada - Em certo trecho vimos à nossa frente lado-a-lado, 1 caminhão grande, 1 caminhão médio e 1 carro.</p>

<ul>
<li>"- A BR101 é duplicada nesse trecho?"   -  Não.</li>
<li>"- Mas eram quantas faixas no sentido Norte?" - Uma. Sim! O terceiro componente da cena citada estava no acostamento da contra-mão.</li>
</ul>


<p>Paramos no posto Delícias do Sul, em Alagoinhas (14h10), serviu pra explicar bastante o caos presenciado na estrada. Apesar de alguém no planalto central ter dito que é proibido comércio de bebidas alcoólicas em rodovias federais, nos 15 minutos que ficamos no estabelecimento foi um festival de motoristas alternando vinho e/ou cachaça.</p>

<p><div class="imagecc" style="width:500px"><a href="/blog/images/2009/12/dsc04743_1_1.jpg" title="Esplanada"><img src="/blog/images/2009/12/dsc04743_1_1.jpg" width="480" height="360" alt="Esplanada" border=0></a><br>Esplanada</div></p>

<p>E veja nessa foto o que encontramos! Tubos da Tenaris Confab (onde meu pai trabalha) hehe. Aliás, foram vários encontros desses pelo caminho.</p>

<p><div class="imagecc" style="width:530px"><a href="/blog/images/2009/11/itabuna-maceio.png" title="Itabuna - Maceió"><img src="/blog/images/2009/11/itabuna-maceio.png" width="510" height="680" alt="Itabuna - Maceió" border=0></a><br>Itabuna - Maceió</div></p>

<p>Passamos pela divisa BA | SE às 16h.</p>

<p>Com esse conjunto de fatores, a viagem atrasou bastante - houve trecho com velocidade média de 50 km/h. Já anoitecia quando chegamos em Aracaju onde, para ajudar, a BR101 tem um traçado curioso. Foi a primeira vez que presenciei a necessidade de sair da estrada para seguir nela mesma... Seguimos reto e caimos dentro da cidade, daí deu pra tirar essa foto da capital Sergipana até acharmos um retorno.</p>

<p><div class="imagecc" style="width:500px"><a href="/blog/images/2009/12/dsc04835_1_1.jpg" title="Aracaju"><img src="/blog/images/2009/12/dsc04835_1_1.jpg" width="480" height="360" alt="Aracaju" border=0></a><br>Aracaju</div></p>

<p>Após uma rápida parada no posto Presidente, na nossa volta à BR101, a noite já dava as caras e restavam 496 km até Recife. O relógio marcava 17h50 (lembrando que no nordeste anoitece mais cedo), chegaríamos um tanto tarde. Decidimos então ir até Maceió,  263 km e completar a viagem na manhã seguinte.</p>

<p>Com os atrasos e o anoitecer, perdemos uma das mais aguardadas fotos da viagem, na ponte sobre o rio São Francisco, na divisa SE | AL =(  ... só vimos a ponte. (Isso por volta de 19h30).</p>

<p>E a estrada, como estava? Norte de Sergipe: ruim. Entramos em Alagoas, esperanças de melhores condições e, piorou... ficou bem claro que a decisão de ir "só" até Maceió era mesmo o melhor a fazer.</p>

<p>Saímos da BR101 e tomamos uma rodovia estadual (AL216) que estava melhor que a federal e que passa no meio de canaviais sem fim, com movimentação quase que exclusivamente de treminhões àquela hora. Olhando no mapa, dava pra termos saido da BR101 depois, mas no fim deu certo =) .</p>

<p><div class="imagecc" style="width:500px"><a href="/blog/images/2009/12/dsc04901_1_1.jpg" title="Monumento Teotônio Vilela, Maceió"><img src="/blog/images/2009/12/dsc04901_1_1.jpg" width="480" height="360" alt="Monumento Teotônio Vilela, Maceió" border=0></a><br>Monumento Teotônio Vilela, Maceió</div></p>

<p>Na chegada a Maceió (22h10), precisávamos de um lugar para dormir - era uma parada não esperada, portanto não tinhamos reserva alguma. Bom, em se tratando de uma capital turística isso não parecia ser um problema, bastava apenas encontrarmos os hotéis. Depois de ficarmos perdidos na cidade, achamos os hotéis. Lotado, lotado, lotado... até que finalmente achamos um hotel - Ouro Branco. Estranho mesmo era a cidade com hotéis lotados e com ruas vazias às 22h e tantos de um sábado. Para achar um lugar para comer, precisamos da ajuda do recepcionista do hotel que ligou para um restaurante (Imperador dos Camarões - veja você, eu sou alérgico a camarão ehhe) para que ele ficasse aberto por mais um tempo. Situação curiosa da noite, pagamento em cartão tinha que ser feito na porta de entrada do restaurante porque a máquina, via GPRS, não conseguia sinal para operar de dentro do estabelecimento.</p>

<p><div class="imagecc" style="width:412px"><a href="/blog/images/2009/11/maceio-recife.png" title="Maceió - Recife"><img src="/blog/images/2009/11/maceio-recife.png" width="392" height="644" alt="Maceió - Recife" border=0></a><br>Maceió - Recife</div></p>

<p>Na manhã do domingo, 4 de Janeiro, pudemos ver um pouco das praias de Maceió.</p>

<p><div class="imagecc" style="width:500px"><a href="/blog/images/2009/12/dsc04938_1_1.jpg" title="Praia de Pajuçara"><img src="/blog/images/2009/12/dsc04938_1_1.jpg" width="480" height="360" alt="Praia de Pajuçara" border=0></a><br>Praia de Pajuçara</div></p>

<p>Seguindo a viagem, não voltamos para a BR101 e seguimos pelas estradas estaduais beirando o mar. Muito trânsito para sair de Maceió devido à movimentação dos turistas, mas depois estrada bastante tranquila. E nessa tranquilidade fomos parados, pela <strong>primeira vez em toda a viagem</strong>, por uma Polícia Rodoviária (a Estadual de Alagoas). Verificação de documentos, nada demais.</p>

<p><div class="imagecc" style="width:500px"><a href="/blog/images/2009/12/dsc04983_1_1.jpg" title="Uma parada para uma água..."><img src="/blog/images/2009/12/dsc04983_1_1.jpg" width="480" height="360" alt="Uma parada para uma água..." border=0></a><br>Uma parada para uma água...</div></p>

<p><div class="imagecc" style="width:500px"><a href="/blog/images/2009/12/dsc04993_1_1.jpg" title="Inclusive demos água apra este simpático ser =)"><img src="/blog/images/2009/12/dsc04993_1_1.jpg" width="480" height="360" alt="Inclusive demos água apra este simpático ser =)" border=0></a><br>Inclusive demos água apra este simpático ser =)</div></p>

<p>Coqueiros, coqueiros, coqueiros... passamos por Maragogi e enfim, 12h11, a divisa AL | PE!</p>

<p><div class="imagecc" style="width:500px"><a href="/blog/images/2009/12/dsc05031_1_1.jpg" title="AL | PE"><img src="/blog/images/2009/12/dsc05031_1_1.jpg" width="480" height="360" alt="AL | PE" border=0></a><br>AL | PE</div></p>

<p>Seguindo pela PE-060, por volta da hora do almoço (que nos últimos dias passava em branco), resolvemos almoçar em Porto de Galinhas - 13h22 =) . Em 2008 estive lá para o Bossa Conference, daí conheci um pouco da vila (é, a cidade mesmo chama Ipojuca, quem já andou pela PE-060 já viu as n placas da prefeitura reafirmando isso) e levei meu pai e Priscila para comer no restaurante <a href="http://www.barcaxeira.com.br/">Barcaxeira</a>. Comemos, compramos lembrancinhas, fotos e voltamos pra estrada (15h30) antes que o trânsito do final do feriado nos atrapalhasse.</p>

<p>Lá pelas 16h e alguma coisa, chegamos ao Recife! Praia de Boa Viagem por volta de 16h30 =)</p>

<p>Esse último dia acabou estendendo-se mais que o esperado pois resolvemos passear um pouco, até para que meu pai pudesse aproveitar um pouco pois tinha voo de volta marcado já para a noite de domingo. O importante foi que chegamo</p>

<p>s bem, não tivemos problemas sérios na viagem, brigamos um pouco, rimos muito, caímos em algumas roubadinhas, demos relativa sorte em outros momentos. Demorou, mas no fim compensou termos vindo de carro e não de avião =)</p>

<p>Para terminar, números:</p>

<p>Quilômetros dirigidos:</p>

<p>Anselmo : ~790km + ~460km (dia 3) + ~58 km (dia 4) = ~1308 km</p>

<p>Antonio (aka Pai) : ~786km + ~347km (dia 3) + ~179km (dia 4) = ~1312 km</p>

<p>Priscila : 0 km (mas dormiu bastente =)</p>

<p>Total (anotado) de aproximadamente 2620 km, contra os 2668km segundo o Google Maps para o caminho que fizemos. Os km faltantes a gente pode dizer que foi de piloto automático. Bom, em algum momento eu confiro as anotações pra ver onde eles sumiram =)</p>

<p>~ 190 litros de álcool</p>

<p>~14 km / L  (usando 2668 km)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Qt 4.6 & mobile-demos (pt_BR)]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/qt-4-6-mobile-demos-pt_br/"/>
    <updated>2009-12-01T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/qt-4-6-mobile-demos-pt_br</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje foi lançado o Qt 4.6.0! Também lançada a versão 1.3 do Qt Creator. Downloads em <a href="http://qt.nokia.com/downloads">http://qt.nokia.com/downloads</a></p>

<p>Além das novidades (http://qt.nokia.com/products/whats-new-in-qt)[desta versão], confira também os <a href="http://qtlabs.openbossa.org/mobile-demos/">mobile-demos!</a> (<a href="http://qt.gitorious.org/qt-labs/mobile-demos">Código Aqui</a>)</p>

<p>Pausa!</p>

<p>"O que é <strong>Qt</strong>?" - Veja um <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Qt">resumo aqui</a> (embora esse artigo em português da Wikipedia precise dumas atualizações).</p>

<p>"<strong>Qt Creator</strong>?" - É uma IDE para desenvolvimento em Qt.</p>

<p><strong>mobile-demos</strong>? Tá, esse explico aqui =)</p>

<p>São alguns conceitos de aplicações criados pelos designers e desenvolvedores do openBossa visando principalmente dispositivos de telefonia móvel (vulgo ''celulares') Symbian / S60 - Plataforma que move cerca de vários celulares em todo o mundo, notoriamente (mas não exclusivamente) aparelhos Nokia.</p>

<p>Se você tem um celular S60 5th edition (N97, 5800), você encontra os pacotes em: <a href="http://qtlabs.openbossa.org/mobile-demos/">http://qtlabs.openbossa.org/mobile-demos/</a></p>

<p>Quem tem celulares S60 3rd (por exemplo N95, N85), também podem rodar esses demos! Claro que com restrições, já que eles foram pensados para telas sensíveis a toque. Existem alguns branchs no gitorious com algum suporte ao teclado, quem sabe num futuro próximo teremos novidades =)</p>

<p>Se você já é um dos felizes proprietários de um N900, também <a href="http://qtlabs.openbossa.org/mobile-demos/">temos pacotes para você</a>!</p>

<p>Se você está querendo ver do que se trata isso tudo, está rodando Windows e não quer se envolver com compilação, instalação de bibliotecas, etc, <del>aguarde que se possível ainda hoje haverá algo para você</del> veja os links abaixo do vídeo =)</p>

<p>Enquanto isso, confira o vídeo:
<iframe width="560" height="420" src="http://www.youtube.com/embed/PCx8RfNhhXk?color=white&theme=light"></iframe></p>

<p><strong>Update:</strong></p>

<p>Aqui estão as versões para você que quer brincar com os demos no seu desktop. São binários com Qt 4.6.0 linkados estaticamente, para você que ainda está com uma versão anterior do Qt ou nem tem instalado.</p>

<p>[Versão para Linux](http://www.anselmolsm.org/public/qt/mobile-demos_static-linux.tar.bz2</p>

<p><a href="http://www.anselmolsm.org/public/qt/mobile-demos_static-win32.zip">Versão para Windows</a></p>

<p>Mac: Estou sem mac no momento, contribuições são bem-vindas =)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Latinoware 2009]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/latinoware-2009-ptbr/"/>
    <updated>2009-10-19T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/latinoware-2009-ptbr</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Na próxima Quinta-feira, 22 de Outubro, começa a edição deste ano da Conferência Latino Americana de Software Livre - Latinoware 2009, e nós estaremos lá! =)</p>

<p>Cerca de 3800 pessoas estão inscritas para o evento e acredito que será um grande encontro com outros desenvolvedores, pessoas que conheço apenas por IRC ou e-mail, chance de conseguir parceiros para o  <a href="http://qtlabs.openbossa.org/">Qt Labs Americas</a> em outros países da América Latina, e claro, aprender e conhecer novas coisas.</p>

<p>Aprender e também ensinar! =) Se você olhar a programação do evento, notará que alguns colegas farão apresentações lá. Entre eles, Artur de Souza (<a href="http://blog.morpheuz.cc/">MoRpHeuz</a>) apresentará uma atualizada versão de sua palestra sobre Plasma Netbook (incluindo uma demonstração bem legal =). Já <a href="http://blog.cmarcelo.org/">Caio Marcelo</a> e <a href="http://blog.eduardofleury.com/">Eduardo Fleury</a> tratarão sobre novas possibilidades para o desenvolvimento de interfaces gráficas em Qt e KDE. Ainda temos nosso colega importado <a href="http://codeposts.blogspot.com/">Kenneth Christiansen</a>, que falará sobre QtWebKit.</p>

<p>No último dia  (Sábado, 24 de Outubro) <a href="http://wouwlabs.com/blogs/jeez">Jesus Sanchez-Palencia</a> e eu ministraremos um minicurso sobre o que há de novidade no Qt 4.6. Assim, pessoas interessadas no desenvolvimento com Qt e também KDE terão uma grande oportunidade de aprendizado, pois existem outros 2 cursos no programa, ministrados pelos colegas do <a href="http://liveblue.wordpress.com/">Live Blue</a>, além é claro de poder ter contato com outros membros da comunidade KDE que estarão por lá =)</p>

<p>Além dos já mencionados, destaco também a apresentação que Ana Cecília (annieC) fará sobre um estudo de usabilidade em projetos de software livre.</p>

<p>Aos que forem para o Latinoware, nos vemos lá! Aos que não puderem comparecer, fiquem atentos que em breve teremos notícias.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Suporte técnico (xkcd)]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/suporte-tecnico-xkcd/"/>
    <updated>2009-08-24T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/suporte-tecnico-xkcd</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Segunda-feira saiu no <a href="http://xkcd.com">xkcd</a> um <a href="http://xkcd.com/627/">diagrama</a> tão útil que eu <strong>tive que traduzir</strong> para poder usá-lo com os não falantes da língua inglesa.</p>

<p>O texto é mais ou menos assim:</p>

<pre><code>**Caros pais, avós, colegas de trabalho e outros "não computeiros".**
**Nós não sabemos magicamente como fazer tudo em qualquer programa.**
**Quando nós ajudamos vocês, geralmente fazemos o seguinte:**
</code></pre>

<p><img src="/blog/images/2009/08/tech_support_cheat_sheet.png" width="611" height="517"></p>

<pre><code>**Por favor, imprimam este diagrama e pendurem próximo ao monitor.**
**Parabéns! Você agora é o especialista de plantão!**
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
