<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Qt | anselmolsm.org]]></title>
  <link href="http://anselmolsm.org/blog/categories/qt/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://anselmolsm.org/"/>
  <updated>2013-01-07T00:54:59-02:00</updated>
  <id>http://anselmolsm.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Anselmo L. S. Melo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[A few words about 2012]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/a-few-words-about-2012/"/>
    <updated>2012-12-29T11:31:00-02:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/a-few-words-about-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><div class="imagecc" style="width:620px"><a href="/blog/images/2012/12/montevideo.jpg" title="Sunset in Montevideo, Uruguay. May 2012"><img src="/blog/images/2012/12/montevideo.jpg" width="600" height="451" alt="Sunset in Montevideo, Uruguay. May 2012" border=0></a><br>Sunset in Montevideo, Uruguay. May 2012</div></p>

<p>2012 is almost over, but there is time for one more post, just the third this year.</p>

<p>After the Qt Contributors Summit 2012, our team at <a href="http://www.indt.org/?lang=en">INdT</a> received a new task: continue the development of 'The Incredible Circus'. I had worked a little on <em>Circus</em> before, members of the current team worked on the level editor, so maintaining and creating new features for the Qt (Symbian, N9) version was fine.</p>

<p>Then we also received a more challenging task: extend and maintain the WP7 version, only after making this version behavior like the Qt version - and the level editor, as a consequence. A bunch of new stuff to learn and, in some cases, get along: C#, XNA, WP7 and <strong>Windows</strong> itself :-P</p>

<p>Part of the result of this work was released in version 1.2, an update for the game already published on <a href="http://store.ovi.com/content/214283">Nokia Store</a> and <a href="http://www.windowsphone.com/en-us/store/app/incredible-circus/ae7684da-8cf8-4173-8c69-00e39aaa06c6">WP Marketplace</a>. This version added a new set of levels and some bugfixes; there are more things to come, we are looking forward the new releases.</p>

<p>In parallel, we also worked in a consultancy about a project using Qt, at a client's office in São Paulo. It was interesting to have contact with other developers working in a different way and inside a different organization.</p>

<p>Then the end of the year was time to study HTML5, Javascript. I must admit I underestimated HTML5 too much, but I still not sharing the faith about HTML5 solving all the the things, however for some use cases it's becoming a good alternative.</p>

<p>And a remarkable event in the end 2012 was the <a href="http://blog.qt.digia.com/blog/2012/12/19/qt-5-0/">release of Qt 5.0</a>! Congratulations to <a href="http://qt-project.org/qt-5.0-contributors">all who contributed with code</a> and also those who helped in many other ways!</p>

<p>Let's see what 2013 brings. Happy new year =)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Qt 5 UiHelpers]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/qt-5-uihelpers/"/>
    <updated>2012-04-13T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/qt-5-uihelpers</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>In <a href="http://anselmolsm.org/blog/working-in-the-open-again/">my previous post</a> I mentioned one of the experiments <a href="http://www.indt.org/?lang=en">we</a> are currently working on.
Now it is time to introduce the Qt 5 playground project called UiHelpers - Fortunately, this name will change ;)
Those who follow the <a href="http://lists.qt-project.org/pipermail/development">Qt development mailing list</a> already read about it, the idea about this post is to reach more people from the community in general.</p>

<p><strong>Context</strong></p>

<p>If you are already familiar with the structure of Qt 5 code, feel free to jump to the next section.</p>

<p>In Qt 4, the whole source code is in the same git repository. The traditional widgets derived from QWidget are part of the QtGui module and represent a central piece for the GUI application development.</p>

<p>In Qt 5, things changed. Qt code were splitted in many repositories which group Qt libraries depending on their functionalities.
Examples of repositories are qtbase, qtdeclarative, qtjsbackend, qtxmlpatterns, qtsvg, qttools, etc.
As you may know, QtQuick 2 became a first class citizen in Qt 5, which means qtdeclarative is one of the main repositories, house of QtQuick and QtQml classes.</p>

<p>But, there are classes that provide the base for QtQuick 2 work properly - they are part of the qtbase repo. There you find QtCore,
QtGui, QtNetwork, QtOpenGL, QtPlatformSupport, QtXml, QtWidgets, etc.</p>

<p>Wait: What's the difference between QtGui and QtWidgets?</p>

<p>As part of the changes of Qt 5, QtGui is now focused in the basic infrastructure for GUI work on different platforms. For example, it is the place for the platform abstraction layer, window management, image handling, etc.</p>

<p>QtWidgets, as you can conclude based on its name, contains the children of QWidget: QPushButton, QSpinBox, QMainWindow, etc. Also, there are non-widgets classes in QtWidgets, some of them because they are internally too coupled to QWidget classes.</p>

<p><strong>Origins</strong></p>

<p>In this <a href="http://lists.qt-project.org/pipermail/development/2011-December/000932.html">thread</a> it was mentioned the case of QUndoStack, QUndoCommand that are in QtWidgets but can be useful in other contexts where developers do not want to link against QtWidgets just because of this kind of helper classes.
Later, in the <a href="http://codereview.qt-project.org/#change,15857">change 15857</a> (with the help of ogoffart), we discussed about moving QUndo* out of QtWidgets. First, we moved these classes to QtGui what as not considered correct given the new motivation of this lib. Then, another idea was to move the classes to a new lib, inside qtbase. It was not considered ideal and the decision was to create a separated repo for these classes, leaving QtWidgets untouched (since the Qt community do not want to introduce new bugs in this lib).</p>

<p><strong>Current status</strong></p>

<p>We set a <a href="http://qt-project.org/wiki/Qt-5-Ui-Helpers">wiki page</a> where it is possible to check the classes made available out of QtWidgets. Also, there are instructions about where to download the source code, build, test and contact us.</p>

<p>Besides moving classes out of QtWidgets, some prototypes of convenience APIs were created for QtQuick 2 developers and we are very interested in receiving feedback about them. It's worth mentioning the QML API for UndoStack and the CompletionModel which is based on the internals of QCompleter and was made available in a QML friendly way.</p>

<p>The following example shows a possible use case for the CompletionModel. Improving the models supported by <em>sourceModel</em> is part of the ToDo list. The ListView is going to show the updated list that currently satisfies what is written in the TextInput.</p>

<p>```
TextInput {</p>

<pre><code>id: input
</code></pre>

<p>}</p>

<p>CompletionModel {</p>

<pre><code>id: completionModel
sourceModel: ["Ascension Island", "Andorra", "Afghanistan"]
completionPrefix: input.text
caseSensitivity: Qt.CaseInsensitive
</code></pre>

<p>}</p>

<p>ListView {</p>

<pre><code>model: completionModel
delegate: Text { text: modelData }
</code></pre>

<p>}
```</p>

<p>The two examples bellow show the UndoStack and two items that represent commands. The idea of UndoPropertyCommand is to enable track the changes of some properties. In the example, we are going to track x and y when myRect is moved.</p>

<p>```
UndoStack {</p>

<pre><code>id: stack
undoLimit: 5
</code></pre>

<p>}</p>

<p>UndoPropertyCommand {</p>

<pre><code>id: moveCommand
properties: ["x", "y"]
</code></pre>

<p>}</p>

<p>Rectangle {</p>

<pre><code>id: myRect

(...)

MouseArea {
    (...)
    drag.target: parent
    onPressed: stack.push(moveCommand, myRect);
}
</code></pre>

<p>}
```</p>

<p>UndoCommand is another element used to represent commands. The difference here is that it allows the customization of the actions onUndo and onRedo the command.</p>

<p>```
UndoCommand {</p>

<pre><code>id: aCommand

onUndo: doAThing(target);
onRedo: undoAThing(target);
</code></pre>

<p>}</p>

<p>Button {</p>

<pre><code>onClicked: stack.push(aCommand, target);
</code></pre>

<p>}
```</p>

<p><strong>Future</strong></p>

<p>Maybe one day this playground project gets promoted and become a Qt Add-on, but there is no expectation it will happen before 5.0. In the meanwhile, there is a ToDo list with some topics we consider important to handle, like better examples, more tests, docs, etc.</p>

<p>We are looking forward receiving more opinions about this work and, as always, contributors are welcome!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Working in the open again]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/working-in-the-open-again/"/>
    <updated>2012-03-27T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/working-in-the-open-again</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Long time since my last post (it's sad to realize how often I start posts writing this).
Since last year's <a href="http://qt-project.org/groups/qt-contributors-summit-2011">Qt Contributors' Summit</a>, our team at <a href="http://www.indt.org/?lang=en">INdT</a> worked on a closed source project - the main reason of the low activity here. At least, I could write some posts for the <a href="http://blog.qtlabs.org.br/">Qt Labs Blog Brazil</a>, most of them introducing basic concepts about Qt programming and the Qt ecosystem (buzzword++).
The good part is: This project we were working on was developed using Qt and QML for a desktop application. Besides promoting Qt among Brazilian developers and companies, this project helped us to think about improvements for future releases of QtQuick aiming desktop applications. I am looking forward to see a release of this product soon! (However, when it is going to happen is a client decision).</p>

<p>Then, after the end of this project, I <strong>finally</strong> managed to contribute to Qt5! :-)</p>

<p>Also, in the end of the last year some coworkers started a kind of pet project: It's called Iceberg, a fork of the Icecream Monitor.</p>

<p><strong>"Why a fork?"</strong> Here we use (http://en.opensuse.org/Icecream)[icecream] for distributed compilation, many colleagues used to complain about icemon depending on kdelibs. In fact, the code did not use the additional features compared to the equivalent Qt classes. Then, after <a href="http://hugoparente.blogspot.com.br/">hugopl</a> <a href="http://hugoparente.blogspot.com.br/2011/10/iceberg.html">started the project</a>, we fixed some issues and added new stuff. The code is <a href="https://github.com/hugopl/Iceberg">here</a>.</p>

<p>I am writing another post to introduce one of our current research projects, which is also part of the proposal I sent to <a href="http://akademy.kde.org/">Akademy 2012</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Qt Platform Abstraction, Lighthouse para os íntimos]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/qt-platform-abstraction-lighthouse-para-os-intimos/"/>
    <updated>2012-03-16T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/qt-platform-abstraction-lighthouse-para-os-intimos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Originalmente publicado em http://blog.qtlabs.org.br/2012/03/16/qt-platform-abstraction-lighthouse-para-os-intimos/</em></p>

<p>É do conhecimento de muitos que Qt é oficialmente suportado em várias plataformas. Recentemente, graças aos esforços da comunidade, novas plataformas passaram a ser suportadas - ainda de forma não oficial - com destaque para Android e iOS. No <em>post</em> de hoje, faremos uma breve introdução à nova estrutura que tem como objetivo simplificar novos <em>ports</em> de Qt, o QPA - Qt Platform Abstraction, <em>codename</em> Lighthouse.</p></p>

<p><strong><em>Começo</em></strong></p>

<p>Em meados de 2009 alguns dos desenvolvedores baseados em Oslo resolveram refatorar o código existente no chamado Qt for Embedded, que é, resumidamente, focada em dispositivos embarcados sem Xorg (no caso do Qt for Embedded Linux), usando <em>framebuffer</em> para a saída gráfica. Nele, existe o QWS - Q Windowing System - que faz as vezes de sistema de janelas simples. A idéia de refatorar tal código era justamente para reduzir a dependência do QWS, porém foram anos de "contaminação" de código e essa tarefa demonstrou-se maior do que o esperado. Foi então que surgiu uma ideia:</p>

<blockquote>Quão difícil seria remover todo o código específico de plataformas e ter um novo <em>port</em> compilável?</blockquote>


<p>Parte do plano era aproveitar que Qt já contava com a Raster Engine e os <a href="http://blog.qt.digia.com/blog/2007/08/09/qt-invaded-by-aliens-the-end-of-all-flicker">Alien Widgets já haviam invadido e fixado residência no Qt 4.4</a>. Uma semana mais tarde, já existia um código para QtGui independente de plataforma e compilado com sucesso.</p>

<p><strong><em>Raster Engine? Alien widgets?</em></strong></p>

<p>Ambos são potenciais temas para novos posts, segue uma rápida (e, digamos, superficial) explicação para que possamos seguir com nosso assunto:</p>

<ul>
<li><em>Raster Engine</em> é um sistema gráfico implementado totalmente em software, ou seja, de forma independente do hardware onde está sendo executado. Foi introduzido no Qt 4.0 após repetidas tentativas de utilizar GDI e GDI+ (APIs nativas do Microsoft Windows) para backend gráfico de Qt no MicrosoftWindows.</li>
<li><em>Alien Widgets</em> é o nome dado à uma forma como os widgets são criados na tela. Para nossa rápida explicação de hoje, usaremos terminologia do Xorg. Tradicionalmente, cada widget era na verdade uma "janela do X". Assim, uma tela com o que costumamos chamar de janela, contendo um botão e um checkbox teria, em termos de estruturas do X, 3 janelas, sendo que 2 delas aninhadas em uma maior. Essa combinação toda era grande responsável por efeitos visuais indesejáveis quando redimensionávamos aplicações, pois o Xserver precisava coordenar a movimentação e redimensionamento desses componentes, o que não acabava bem. Com os Alien Widgets acontece diferente: O Xserver conhece apenas a janela <em>top level</em>, os widgets dentro dela ficam por conta da maquinaria interna do Qt.</li>
</ul>


<p><strong><em>Voltando ao assunto</em></strong></p>

<p>O próximo passo seria conseguir criar um processo único com uma janela <em>full-screen</em> utlizando <em>framebuffer</em>, aproveitando-se dessa infra-estrutura. Com o sucesso desse experimento, o projeto tomou forma e recebeu o nome de <em>Lighthouse,</em> tendo como objetivo: "Como tornar mais fácil Qt suportar diferentes hardwares gráficos". Com <em>Lighthouse</em>, um <em>port</em> passa a precisar de um <em>plugin</em> que implemente a representação de janelas (<em>window surfaces</em>) para dado cliente (ex: x11 client) e funcionalidades para envio e recebimento de mensagens para o servidor do sistema de janelas (window system server). Um primeiro <em>port</em> teste feito, utilizando QImage como <em>display device</em>, precisou deapenas 147 linhas de código. Prefere uma comparação de uma classe real? qwidget_x11.cpp: 2424 linhas, qwidget_qpa.cpp: 671 linhas. O código correspondente à essa reengenharia já encontra-se integrado no branch 4.8, com o nome <em>Qt Platform Abstraction</em>. Portanto, aqueles que tiverem o repositório clonado podem observar em src/gui/kernel a existência de arquivos com o sufixo _qpa.h:</p>

<ul>
<li>qplatformclipboard_qpa.h</li>
<li>qplatformcursor_qpa.h</li>
<li>qplatformeventloopintegration_qpa.h</li>
<li>qplatformglcontext_qpa.h</li>
<li>qplatformintegrationplugin_qpa.h</li>
<li>qplatformintegration_qpa.h</li>
<li>qplatformnativeinterface_qpa.h</li>
<li>qplatformscreen_qpa.h</li>
<li>qplatformwindowformat_qpa.h</li>
<li>qplatformwindow_qpa.h</li>
</ul>


<p>Analisando os nomes desses arquivos (e das classes contidas neles) notamos os componentes que devem ser implementados em um novo port de Qt. Além dos já mencionados ports para Android (Necessitas) e iOS, são outros exemplos que aproveitaram do Lighthouse:</p>

<p>libCaca: convertendo widgets para modo texto. Útil? Não sei, mas vale para exemplificar como ficou mais fácil <em>portar</em> Qt =)</p>

<p><iframe width="560" height="420" src="http://www.youtube.com/embed/ZJyF99uqSbY?color=white&theme=light"></iframe></p>

<p>Qt on <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Google_Native_Client">NaCl</a>:
<iframe width="560" height="420" src="http://www.youtube.com/embed/U6xZsqcA-Sk?color=white&theme=light"></iframe></p>

<p>A tarefa de suportar o Wayland também foi beneficiada por essa nova estrutura, que também está tendo um importante papel no desenvovimento do futuro Qt5. Para referência, os artigos no Qt Labs a respeito desse assunto estão dentro da <a href="http://blog.qt.digia.com/blog/category/lighthouse/">categoria lighthouse</a>.</p>

<p>Até a próxima =)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Alguns erros comuns ao herdar de QObject]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/alguns-erros-comuns-ao-herdar-de-qobject/"/>
    <updated>2011-07-11T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/alguns-erros-comuns-ao-herdar-de-qobject</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Originalmente publicado em http://blog.qtlabs.org.br/2011/07/11/alguns-erros-comuns-ao-herdar-de-qobject</em></p>

<p>Com o passar do tempo, os erros de uma determinada ferramenta tornam-se familiares de tal forma que solucioná-los passa a ser automático. Entretanto, muitos destes erros não são triviais entre iniciantes, que vez ou outra acabam gastando tempo para contorná-los.
Pois vamos tratar de dois que ultimamente tem sido a causa frequente de vários tópicos criados na <a href="http://developer.qt.nokia.com/">Qt Devnet</a>. Portanto, se você ainda está se familiarizando com Qt, o texto de hoje é para você. Se você já tem alguma experiência com Qt, vai se lembrar da primeira vez que passou por isso ;)</p>

<p>Consideremos a seguinte declaração de classe:</p>

<p>```
class MyClass:public QObject
{</p>

<pre><code>public:
MyClass(QObject * parent=0);
</code></pre>

<p>signals:</p>

<pre><code>void aSignal();
</code></pre>

<p>public slots:</p>

<pre><code>void aSlot();
</code></pre>

<p>};
```</p>

<p>Pois bem, você declarou uma classe herdando de QObject e criou um novo sinal e um novo slot. Após conectar este sinal e/ou este slot, você partiu feliz para testar sua aplicação porém nada funciona e você recebe o seguinte alerta:</p>

<p><code>
No such signal QObject::aSignal()
</code></p>

<p>E por alguns instantes a pergunta que fica é:</p>

<blockquote><p>Mas afinal, o que terá acontecido?</p></blockquote>


<p>Aí que entra um detalhe que passa muitas vezes despercebido entre aqueles que partem estusiasmados para o código: Você esqueceu-se da macro Q_OBJECT na declaração de sua classe. Com alguma prática, alguns resolverão a questão rapidamente e serão felizes. No entanto, outros adicionarão a macro citada e acabarão agora "ouvindo" as seguintes palavras do compilador:</p>

<p><code>
main.cpp:(.text+0x54): undefined reference to `vtable for MyClass'
</code></p>

<p>(ok, ok, senhor purista, é um erro do <em>linker</em>, não do compilador)</p>

<p>Afinal, por que eu disse que alguns resolverão este problema e serão felizes e outros enfrentarão este erro? O que eles fizeram de diferente?</p>

<p>Bem, caro leitor, a diferença é que o primeiro lembrou-se de executar <strong><em>qmake</em></strong> depois de adicionar a macro Q_OBJECT, enquanto o segundo partiu ansioso para apenas compilar o projeto.</p>

<p><strong>qmake? Q_OBJECT?</strong></p>

<p>Bem, vamos entender o que aconteceu.</p>

<p>Conforme está escrito na documentação, quando uma classe herda QObject, seja direta ou indiretamente, <em>e</em> declara novas propriedades <a href="http://doc.qt.nokia.com/4.7/qobject.html#Q_PROPERTY">Q_PROPERTY</a> e/ou novos sinais e/ou slots (vale também para reimplementações), torna-se necessária a adição da macro Q_OBJECT em sua declaração. De forma resumida, esta macro serve como indicador de que o <a href="http://doc.qt.nokia.com/4.7/moc.html">Qt Meta-Object Compiler</a> - mas pode chamar de <strong>moc</strong> - deve processar esta classe e gerar o arquivo .moc correspondete.</p>

<p>Assim, na primeira situação descrita no início deste texto, o código de fato herda de QObject e declara um novo sinal e um novo slot, porém não apresenta a macro Q_OBJECT. A classe é compilada normalmente, entretanto, não acontece a resolução das informações adicionadas pelo sistema de meta objetos do Qt (no exemplo, o sinal aSignal() não é encontrado). Na sequência, quando segundo usuário adiciona Q_OBJECT e parte direto para o <strong><em>make</em></strong>, acontece um erro de ligação pois falta o arquivo .moc correspondente, onde estariam os símbolos faltantes. Este arquivo .moc não foi gerado pois, ao não executar qmake, não houve a verificação da necessidade do moc entrar em ação.</p>

<p>Portanto, a declaração correta da classe MyClass é:</p>

<p>```
class MyClass:public QObject
{</p>

<pre><code>Q_OBJECT
</code></pre>

<p>public:</p>

<pre><code>MyClass(QObject * parent=0);
</code></pre>

<p>signals:</p>

<pre><code>void aSignal();
</code></pre>

<p>public slots:</p>

<pre><code>void aSlot();
</code></pre>

<p>};
```</p>

<p>Existe ainda um outro caso recorrente cuja solução apresenta uma particularidade. Consideremos a nossa class MyClass,  agora declarada no mesmo arquivo que a função main (digamos, num arquivo chamado main.cpp):</p>

<p>```
class MyClass:public QObject
{</p>

<pre><code>Q_OBJECT
</code></pre>

<p>public:</p>

<pre><code>MyClass(QObject * parent=0)
    : QObject(parent)
{
}
</code></pre>

<p>signals:</p>

<pre><code>void aSignal();
</code></pre>

<p>public slots:</p>

<pre><code>void aSlot()
{
}
</code></pre>

<p>};</p>

<p>int main(int argc, char *argv[])
{</p>

<pre><code>QApplication app(argc, argv);

MyClass myClass;

return app.exec();
</code></pre>

<p>}
```</p>

<p><em>O que há de diferente?</em> - Pergunta você.</p>

<p>A princípio nada demais. Porém, atente ao fato da classe MyClass agora estar no mesmo arquivo que a função main. Ao tentar compilar esta versão do nosso exemplo, mais uma vez aparecerá um erro parecido com:</p>

<p><code>
undefined reference to `vtable for MyClass'
</code></p>

<p>Ao observar a saída da compilação, você nota que o moc nem é executado. Assim, a classe que necessita ser tratada por ele passa em branco. Para contornar este caso, insira a linha:</p>

<p>```</p>

<h1>include "main.moc"</h1>

<p>```</p>

<p>após a declaração da classe e execute qmake. Isso forçará a execução do moc para criar este arquivo main.moc onde estarão os símbolos referentes aos sinais e slots. (Sim, existe <strong><em>automake</em></strong>, mas não estou tratando de ferramentas adicionais aqui, ok?).</p>

<p>Hoje ficamos concentrados na solução de erros comuns envolvendo moc e a macro Q_OBJECT. Futuramente voltaremos a abordar o tema, entrando em mais detalhes quanto ao papel exercido pelo moc e o conteúdo dos arquivos por ele gerados.</p>

<p>Tem mais algum caso comum de erro que seria interessante abordarmos, para auxiliar os iniciantes? Envie suas sugestões ;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
