<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: campinas | anselmolsm.org]]></title>
  <link href="http://anselmolsm.org/blog/categories/campinas/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://anselmolsm.org/"/>
  <updated>2013-01-07T00:54:59-02:00</updated>
  <id>http://anselmolsm.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Anselmo L. S. Melo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ironia]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/ironia/"/>
    <updated>2008-12-19T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/ironia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tive 2 semanas de relativo transtorno para devolver o apartamento que alugava em Campinas pois a imobiliária aos poucos foi reduzindo o tempo que eu tinha para deixar tudo em ordem (demoraram pra avisar das férias coletivas a partir do dia 20, depois dia 12 me avisaram que não abririam dia 19, etc...)</p>

<p>No fim, quando fui entregar as chaves, na sala da corretora vi que havia um lindo quadro com os seguintes dizeres:</p>

<blockquote>Corretor de imóveis: **365 dias por ano** movimentando a economia.</blockquote>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Interferência Show!]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/interferencia-show/"/>
    <updated>2008-12-12T00:00:00-02:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/interferencia-show</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Percorrendo a <a href="http://www.dersa.sp.gov.br/rodovias/dompedro.asp">rodovia D. Pedro I</a> semana passada (5/12), entre o Pedágio de Itatiba (Km 110) e Atibaia (~ Km 80) consegui sintonizar a  <a href="http://www.kissfm.com.br/">Kiss FM</a> de São Paulo nos 102.1 MHz. Até aí, banalidades.</p>

<p>O interessante foi o efeito quase que criativo criado pela interferência de outra rádio.</p>

<p>Primeiro promoveu um <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Walk_this_way">Aerosmith - Walk This Way</a> + <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Wind_of_Change_(song">Scorpions - Wind of Change</a>) com curiosa alternância de refrões. Depois outra combinação notável foi <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Man_in_the_Box">Alice in Chains - Man in the Box</a> + <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Strutter">Kiss - Strutter</a>.</p>

<p>Hoje tentarei novamente verificar o efeito criado pelo DJ Interferência, quem tiver a oportunidade, tente! =)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Aventuras no Trânsito Campineiro]]></title>
    <link href="http://anselmolsm.org/blog/aventuras-no-transito-campineiro/"/>
    <updated>2008-09-02T00:00:00-03:00</updated>
    <id>http://anselmolsm.org/blog/aventuras-no-transito-campineiro</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Antes mesmo de dirigir em Campinas já dava pra notar que o pessoal tem um certo dom pra dirigir mal, agora que completou 1 ano que estou com carro aqui confirmo isso diariamente.</p>

<p>Se já não bastasse a total indiferença quanto ao uso de seta (dica: se você é dos estranhos que usa esse pisca pisca, saiba que pra que ela seja notada quase sempre precisa ser usada em conjunto com a buzina), agora está na moda dirigir a noite com os faróis <strong>apagados</strong>.</p>

<p>Pareciam só coincidênia os 4 casos que presenciei nas 2 últimas semanas, mas só nessa semana já aconteceram mais 2 casos (e ainda é Terça). E o mais curioso é o sujeito ficar bravo quando você faz sinal pra que ele ligue a porcaria do farol.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
